襲女保安判囚錢寶芬就定罪上訴 陳慶偉指香港法庭保安最鬆懈 曾有人向法官潑尿 有人用刀劈爛法庭桌子

人民力量成員錢寶芬涉嫌於2018年朱經緯案上訴被駁回當日，在高等法院梯間未完成安檢下與女保安員發生碰撞，被林子勤裁判官裁定普通襲擊罪成，判監7日緩刑1年。錢寶芬今早在高等法院就定罪上訴，認為2名控方證人證供有關鍵衝突，而且不能否定意外可能，定罪不穩當。法官陳慶偉期間曾言香港法庭「保安最鬆懈」，曾有人潑尿有人揮刀，決定押後裁決，擇日公佈判詞。

陳官打斷上訴方發言，明言「唔可能」是意外，有人叫錢「唔好走，唔好行」以進行安檢，錢行為明顯屬妄顧後果。陳官又分享法官亦需經LG4、LG1及地面入口進入法院，必須經過安檢，又認為香港法庭「保安最鬆懈」，英國法庭連電話都不容攜帶，以防有人以此引爆炸彈，又憶述曾有人用尿潑向法官及律師，用刀劈爛法庭桌子。

答辯方律政司代表指分歧僅集中在2人上半身動作，不損當日旁觀者證供可信性，整體環境顯示不可能是意外，事主正在攔截，錢不可能上衝。

58歲被告錢寶芬被控於2018年9月14日，在香港金鐘道38號高等法院地下至一樓的樓梯間襲擊女保安員張蘭綺，以致女保安員盆骨裂傷。

遲早有一日 係香港做法官可以帶槍跟身

如果香港法官問心無愧根本唔需要公開R保護
文明國家有試過大量囚犯出獄後報復法官咩

要求重兵把守法院等同陳棺認左自己係納粹黨

「又憶述曾有人用尿潑向法官及律師，用刀劈爛法庭桌子。」

有人恐嚇法官